---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۶۴۵
---
# غزل شمارهٔ ۶۴۵

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>جور دیدم تا بدید آن خسرو خوبان که من،</p></div>
<div class="m2"><p>عاشقم، وز من بپوشانید رخ چندان که من،</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>در غمش دیوانه گشتم، بی رخش مجنون شدم</p></div>
<div class="m2"><p>سر به صحراها نهادم، فاش گردید آن که من،</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>خوف بدنامی ندارم، بیم رسواییم نیست</p></div>
<div class="m2"><p>ور بمانم مدتی دیگر چنان می‌دان که من،</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>دل به درد او سپارم، تن به مهر او دهم</p></div>
<div class="m2"><p>وآن بلا را کس نداند بعد از آن درمان که من،</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>هر چه گویم راست گویم، وین بتر کز هر طرف</p></div>
<div class="m2"><p>من دوای درد دل پرسان و دل ترسان که من،</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>هم به ترک سر بگویم، هم دل از جان بر کنم</p></div>
<div class="m2"><p>وآن زمان درد دلم را چاره‌ای نتوان که من،</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>دل ز غم خون کرده باشم، خون ز مژگان ریخته</p></div>
<div class="m2"><p>ور چنین باشد حدیثم کی شود پنهان که من،</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>دیده‌ای پر اشک دارم، چهره‌ای پر خون دل</p></div>
<div class="m2"><p>واندر این محنت نخواهم شست دست از جان که من،</p></div></div>
<div class="b" id="bn9"><div class="m1"><p>اوحدی را می‌شناسم، طالع خود دیده‌ام</p></div>
<div class="m2"><p>ور تو حالم را بدانی، رحمت آری زآن که من،</p></div></div>